{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman aeglaselt ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Olen molluski t√º√ºp."},{"text":"Mind leidub vahel suppides ja salatites."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur hall imetaja, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui inimene."},{"text":"Kasutan suhtlemiseks heli."},{"text":"Hingan √µhku, kuigi elan vees."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§rviline kala, kellel on palju v√§rvivorme. Elan korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib end peita v√§ikestesse ruumidesse."},{"text":"Mul on l√µbus ringi ujumist vaadata."},{"text":"M√µned arvavad, et olen kuninglik."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false},{"label":"L√µhe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin pigistada v√§ga v√§ikestesse ruumidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pritsin tinti, kui kardan."},{"text":"Olen v√§ga tark."},{"text":"Ô∏è Minu k√§te vahel on imejad."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu ja vahel peidan end kividesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ujun lainelise liikumisega."},{"text":"Mul ei ole kaalusid."},{"text":"V√µin olla elektriline."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"Barracuda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen ujuv j√§√§mass, mis on liustikult maha murtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga k√ºlm."},{"text":"Laevad peavad mind v√§ltima."},{"text":"Ô∏è Olin kunagi osa v√§ga suurest maamoodustisest."}],"options":[{"label":"Liustik","isCorrect":false},{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Sea stack","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen suur lame kala, kes maskeerub merep√µhja. Mul on m√µlemad silmad √ºhel pool pead. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu silmad on kummaliselt paigutatud."},{"text":"Minu nahk aitab mul sulanduda."},{"text":"Olen nime saanud kujundi j√§rgi."}],"options":[{"label":"Lesta","isCorrect":true},{"label":"Stingray","isCorrect":false},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen vool, mis viib sooja vee Mehhiko lahest Atlandi ookeani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Reguleerin temperatuure."},{"text":"Ô∏è Olen tugev veevool."},{"text":"Minu nimi algab Mehhiko l√§hedal asuvast veekogust."}],"options":[{"label":"Ookeani konveieriv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Gulf Stream","isCorrect":true},{"label":"Ekvatoriaalne vool","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen s√ºgav, veealune kanjon. Mul on tihti j√§rsud k√ºljed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu org, aga mere all."},{"text":"Mereolendid v√µivad minu sees peituda."},{"text":"Mind v√µis nikerdada veealune j√µgi."}],"options":[{"label":"Summaront","isCorrect":false},{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev Canyon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mina olen lahustunud soola m√µ√µt vees. Ookeanis on mind palju! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Panen ookeani maitsta erinema j√§rvest."},{"text":"Erinevates ookeani osades varieerun."},{"text":"Teadlased kasutavad minu m√µ√µtmiseks spetsiaalset vahendit."}],"options":[{"label":"Soolasus","isCorrect":true},{"label":"Tihedus","isCorrect":false},{"label":"Turbilisus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga rada pole vaja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan tihti peresid."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Ô∏è S√µidan teedel."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas, aga ma ei ole lind. Viin inimesed kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, kuid ei saa neid klappida."},{"text":"Ô∏è R√§ndan l√§bi pilvede."},{"text":"Ma v√µin sind viia teise riiki."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Reisin vee peal, kandes inimesi v√µi kaupa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"Mul v√µib olla kapten."},{"text":"üòÄ Kasutan ankrut, et paigal p√ºsida."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Jooksen radadel, korjan teel olevaid inimesi. Olen palju pikem kui auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun kindlast teest."},{"text":"Mul on tihti teataja."},{"text":"Ô∏è Jooksen graafikus."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid kanda kiivrit, kui mind kasutad."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada."},{"text":"M√µnel on kelluke, et inimesi hoiatada."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles ja mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Ô∏è M√µnikord kasutatakse mind meditsiinilisteks h√§daolukordadeks."},{"text":"V√µin olla v√§ga vali."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Droonid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin maa all, kandes paljusid inimesi l√§bi tunnelite linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse m√µnes linnas ka \"tuubiks\"."},{"text":"On pime, kus ma reisin."},{"text":"Ô∏è Sa vajad kaarti, et mind efektiivselt kasutada."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen suur s√µiduk, mis kannab kaupa. N√§ete mind tihti maanteel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toimetan asju."},{"text":"Mul on palju rattaid."},{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti pikkadel reisidel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen sellist t√º√ºpi paat, mis v√µib vee alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Uurin s√ºgavat ookeani."},{"text":"Ô∏è Mul on eriline tehnoloogia vee all elluj√§√§miseks."},{"text":"Mind saab kasutada teadust√∂√∂ks v√µi s√µjaliseks otstarbeks."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"S√µidan kosmosesse, minnes kaugemale kui √ºkski lennuk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Astronaudid kasutavad mind."},{"text":"Uurin teisi planeete."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}